曾揭王立強案 澳媒再直指中国「撒謊」：武漢將會永遠臭名

曾在台灣2020大選前披露王立強共諜案的澳洲節目「60分鐘」（60 Minutes），近日再揭穿中國試圖掩蓋武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）疫情真相，包含延遲通報、吹哨者被噤聲等，痛批習近平領導的政府至今仍在「撒謊」，導致全球被病毒肆虐。

澳洲第9頻道新聞網（Nine Network）節目「60分鐘」近日推出最新專題報導（The great lie: Could China have reduced the global impact of coronavirus?），將武漢肺炎與1986年車諾比核災事件相比，指這些世紀災難都發生在極權國家，政府拼命掩蓋事實最終只會造成致命的後果，「車諾比及武漢將會永遠活在臭名下」。

報導提到，早在去年12月廣州一家公司就從一患者體中檢測出新型冠狀病毒，與曾在2002年至2003年間造成近800人死亡的SARS病毒相似，「任何負責任的政府都會立即向世界衛生組織通報，並採取一切措施遏止病毒，但中國沒有這麼做。」

報導指出，不明肺炎病例陸續傳出後，中國的反應就像蘇聯一樣，當局不僅下令銷毀檢測樣本，甚至還要當時在武漢市中心醫院任職的「吹哨醫師」李文亮承認自己所說的都是謊言。事實上不少專家、研究都指出，若中國當初有即時通報，對全球的影響程度估計會減少95%。

報導接著痛批，習近平明知有疫情，卻仍准許春節、春運等繼續進行，大規模人員在海內外流動恐是造成全球疫情大爆發的關鍵。此外，中國自疫情爆發以來就一直在說謊，不僅拼命改變說詞、還推諉塞責，近期甚至想把鍋甩給美國揹。

然中國仍持續在編造謊言，李文亮的同事、武漢市中心醫院急診科主任艾芬在兩週前接受《人物雜誌》專訪，透露自己曾在拿到一份不明肺炎病人的病毒檢測報告，並用紅筆圈出「SARS冠狀病毒」字樣；事後有醫師問起，她也將這份報告拍下來傳給對方看，不久後消息在武漢醫界傳開，轉發這份報告的人就包含那8位被當局訓誡的醫師。而這篇〈發哨子的人〉文章一出，隨即被中共宣傳部門下架刪除，艾芬本人目前下落不明。

報導最後表示，中國當局與習近平連續撒謊，讓全球各國都深陷嚴重公衛危機中；當初在爆發首例人傳人後，中國不停宣稱可防可控，「世界相信中國的說法，但可悲的是，也許這會是最後一次」。

開始日日都有還押幾個月手足上庭

武漢改名咪得 改 武磊

推出全世界

武漢人以至支那人已經成為謊言代名詞
海外華人同埋香港人精嘅唔好再叫自己Chinese

叫新冠

Push

唔係武漢臭係中國臭

還錢

推

要臭就成個國家一齊臭

支那肺炎

車諾比

仲以為澳門傳媒咁夠薑

口交部幾時又講，要不是我們的留學生，你會.......

遺臭萬年

好似果d咩玩具名咁

中國人林鄭話一國兩制運作良好, 香港納粹警察冇殺過人

任何負責任的政府都會立即向世界衛生組織通報，並採取一切措施遏止病毒，但中國沒有這麼做。」
佢有通報俾世衞，不過世衞叫中衞，因為一早已經收買咗世衞

push

Hong Konger